<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<pickQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="Q-20-04-24" points="1">
  <history>
    <item date="2025-02-08">content from mock exam 2024.1-rev0-DE-20240202 and 2024.1-rev0-EN-20240202</item>
  </history>

  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="04-07"/>
    <lg curriculumVersion="2023.1" lg="3-6"/>
  </refersToLgs>

  <stem>
    <text xml:lang="de">Die Dokumentation der Softwarearchitektur sollte Beschreibungen der Querschnittskonzepte enthalten. Wählen Sie die ZWEI besten Gründe, warum die Dokumentation von Querschnittskonzepten sinnvoll ist.</text>
    <text xml:lang="en">Software architecture documentation could contain descriptions of cross-cutting concerns. Pick the TWO best reasons why documentation of cross-cutting concerns is useful.</text>
  </stem>

  <pickOptions>
    <option distractor="distractor" identifier="A">
      <text xml:lang="de">Querschnittskonzepte sollten sich auf die Fachdomäne konzentrieren und frei von technischen Informationen sein.</text>
      <text xml:lang="en">Cross-cutting concepts should focus on the domain and be free of technical information.</text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="B">
      <text xml:lang="de">Aspekte oder Konzepte, die in mehreren Teilen Ihrer Softwarearchitektur verwendet werden, sollten auf nicht redundante Weise beschrieben werden.</text>
      <text xml:lang="en">Aspects or concepts that are used in multiple parts of your software architecture should be described in a non-redundant way.</text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="C">
      <text xml:lang="de">Querschnittskonzepte können in weiteren Produkten innerhalb der gleichen Organisation erneut verwendet werden.</text>
      <text xml:lang="en">Cross-cutting concepts can be reused in more products within the same organization.</text>
    </option>
    <option distractor="distractor" identifier="D">
      <text xml:lang="de">Querschnittskonzepte sollten von Spezialist:innen implementiert werden. Daher ist eine separate Dokumentation hilfreich.</text>
      <text xml:lang="en">Cross-cutting concepts should be implemented by specialists. Therefore, separate documentation is useful.</text>
    </option>
  </pickOptions>
</pickQuestion>