<pickQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="Q-20-04-19" points="1">
  <history>
    <item date="2024-11-24">content from mock exam 2024.1-rev0-DE-20240202 and 2024.1-rev0-EN-20240202</item>
  </history>

  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="01-04"/>
    <lg curriculumVersion="2023.1" lg="1-10"/>
  </refersToLgs>

  <stem>
    <text xml:lang="de">
      Kreuzen Sie die DREI zutreffendsten Beispiele für typische Kategorien von Softwaresystemen an.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      Identify the THREE most appropriate examples for typical categories of software systems.
    </text>
  </stem>

  <pickOptions>
    <option correct="correct" identifier="A">
      <text xml:lang="de">Batch-System</text>
      <text xml:lang="en">Batch system</text>
    </option>

    <option correct="correct" identifier="B">
      <text xml:lang="de">Interaktives Online-System</text>
      <text xml:lang="en">Interactive online system</text>
    </option>

    <option distractor="distractor" identifier="C">
      <text xml:lang="de">Linnés-System</text>
      <text xml:lang="en">Linnés system</text>
    </option>

    <option correct="correct" identifier="D">
      <text xml:lang="de">Eingebettetes Echtzeitsystem</text>
      <text xml:lang="en">Embedded real-time system</text>
    </option>

    <option distractor="distractor" identifier="E">
      <text xml:lang="de">Integrationstestsystem</text>
      <text xml:lang="en">Integration test system</text>
    </option>
  </pickOptions>

  <explanation>
    <text xml:lang="de">
      Batch-Systeme, interaktive Online-Systeme und eingebettete Echtzeitsysteme sind tatsächlich typische und wichtige Kategorien von Softwaresystemen, die sich in ihren Anforderungen und Eigenschaften grundlegend unterscheiden. Linnés-System ist ein biologisches Klassifikationssystem und kein Typ von Softwaresystem. Ein Integrationstestsystem ist ein Werkzeug für die Softwareentwicklung, aber keine eigenständige Kategorie von Softwaresystemen.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      Batch systems, interactive online systems, and embedded real-time systems are indeed typical and important categories of software systems that fundamentally differ in their requirements and characteristics. Linné's system is a biological classification system and not a type of software system. An integration test system is a tool for software development but not a standalone category of software systems.
    </text>
  </explanation>
</pickQuestion>