<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<pickQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="Q-20-04-38" points="1">
  <history>
    <item date="2024-11-24">content from mock exam 2024.1-rev0-DE-20240202 and 2024.1-rev0-EN-20240202</item>
  </history>
  
  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="04-05"/>
    <lg curriculumVersion="2023.1" lg="3-4"/>
  </refersToLgs>

  <stem>
    <text xml:lang="de">
      Diverse Architekturentwicklungsmethoden schlagen einen sichtenbasierten Ansatz vor. Welche der folgenden Sichten werden am häufigsten verwendet?
    </text>
    <text xml:lang="en">
      Several architecture development methods suggest a view-based approach. Which of the following views are most often used?
    </text>
  </stem>

  <pickOptions>
    <option distractor="distractor" identifier="A">
      <text xml:lang="de">Physische Datenbanksicht</text>
      <text xml:lang="en">Physical database view</text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="B">
      <text xml:lang="de">Kontextsicht</text>
      <text xml:lang="en">Context view</text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="C">
      <text xml:lang="de">Bausteinsicht oder Komponentensicht</text>
      <text xml:lang="en">Building Block/Component view</text>
    </option>
    <option distractor="distractor" identifier="D">
      <text xml:lang="de">Testbasierte Sicht</text>
      <text xml:lang="en">Test-driven view</text>
    </option>
    <option distractor="distractor" identifier="E">
      <text xml:lang="de">Konfigurationssicht</text>
      <text xml:lang="en">Configuration view</text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="F">
      <text xml:lang="de">Laufzeitsicht</text>
      <text xml:lang="en">Runtime view</text>
    </option>
  </pickOptions>

  <explanation>
    <text xml:lang="de">
      Die drei wichtigsten und am häufigsten verwendeten Architektursichten sind:
      1. Die Kontextsicht, die das System in seiner Umgebung zeigt
      2. Die Baustein-/Komponentensicht, die die internen Strukturen des Systems zeigt
      3. Die Laufzeitsicht, die das dynamische Verhalten des Systems zeigt

      Die anderen genannten Sichten (Datenbank-, Test- und Konfigurationssicht) können zwar in bestimmten Projekten nützlich sein, gehören aber nicht zu den grundlegenden Architektursichten, die in den meisten Methoden verwendet werden.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      The three most important and commonly used architectural views are:
      1. The context view, showing the system in its environment
      2. The building block/component view, showing the internal structures of the system
      3. The runtime view, showing the dynamic behavior of the system

      While the other views mentioned (database, test, and configuration views) might be useful in certain projects, they are not among the fundamental architectural views used in most methods.
    </text>
  </explanation>
</pickQuestion>