<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<categoryQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="Q-20-04-25" points="2">
  <history>
    <item date="2025-02-08">content from mock exam 2024.1-rev0-DE-20240202 and 2024.1-rev0-EN-20240202</item>
  </history>

  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="03-07"/>
    <lg curriculumVersion="2023.1" lg="2-09"/>
  </refersToLgs>

  <stem>
    <text xml:lang="de">Was sind Richtlinien für ein gutes Schnittstellen-Design? Kreuzen Sie an, welche der folgenden Aussagen richtig und welche falsch sind.</text>
    <text xml:lang="en">What are guidelines for good interface design? Check which of the following statements are true and which are false.</text>
  </stem>

  <categoryStatements>
    <categories>
      <category label="a">
        <text xml:lang="de">richtig</text>
        <text xml:lang="en">true</text>
      </category>
      <category label="b">
        <text xml:lang="de">falsch</text>
        <text xml:lang="en">false</text>
      </category>
    </categories>
    
    <statements>
      <statement correctCategory="a" identifier="A">
        <text xml:lang="de">Die Verwendung der Schnittstellen sollte einfach zu erlernen sein.</text>
        <text xml:lang="en">Use of interfaces should be easy to learn.</text>
      </statement>

      <statement correctCategory="a" identifier="B">
        <text xml:lang="de">Es soll möglich sein, angemessen verständlichen Client-Code für diese Schnittstelle zu schreiben.</text>
        <text xml:lang="en">It should be possible to write client code for the interface, that is reasonably easy to understand.</text>
      </statement>

      <statement correctCategory="b" identifier="C">
        <text xml:lang="de">Eine Schnittstelle soll Zugriff auf eine umfassende Menge von Implementierungsdetails ermöglichen.</text>
        <text xml:lang="en">An interface should provide access to a comprehensive set of implementation details.</text>
      </statement>

      <statement correctCategory="a" identifier="D">
        <text xml:lang="de">Schnittstellenspezifikationen sollten funktionale und nichtfunktionale Aspekte enthalten.</text>
        <text xml:lang="en">Interface specifications should contain functional and non-functional aspects.</text>
      </statement>

      <statement correctCategory="b" identifier="E">
        <text xml:lang="de">Lokale und entfernte ("remote") Aufrufe einer Schnittstelle sollen sich in allen Belangen identisch verhalten.</text>
        <text xml:lang="en">Local and remote calls to an interface should behave identically in all aspects.</text>
      </statement>
    </statements>
  </categoryStatements>

  <explanation>
    <text xml:lang="de">Die Schnittstellen sollten leicht erlernbar sein und die Erstellung von verständlichem Client-Code ermöglichen. Sie sollten funktionale und nicht-funktionale Aspekte spezifizieren. Jedoch sollten sie nicht unnötig Implementierungsdetails offenlegen. Die Annahme, dass lokale und entfernte Aufrufe sich identisch verhalten können, ist technisch nicht realisierbar - besonders in Bezug auf Latenz und Antwortzeiten. Eine detailliertere Erklärung findet sich in den bekannten "Fallacies of Distributed Computing".</text>
    <text xml:lang="en">Interfaces should be easy to learn and allow for creation of understandable client code. They should specify both functional and non-functional aspects. However, they should not unnecessarily expose implementation details. The assumption that local and remote calls can behave identically is technically not feasible - especially regarding latency and response times. A more detailed explanation can be found in the (rather famous) "Fallacies of Distributed Computing".</text>
  </explanation>
</categoryQuestion>