<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<categoryQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="Q-20-04-09" points="1">
  <history>
    <item date="2024-11-24">content from mock exam 2024.1-rev0-DE-20240202 and 2024.1-rev0-EN-20240202</item>
  </history>

  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="03-05"/>
    <lg curriculumVersion="2023.1" lg="1-6"/>
  </refersToLgs>

  <stem>
    <text xml:lang="de">
      Geben Sie für jede der folgenden Aussagen an, ob sie richtig oder falsch ist.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      Decide for each of the following statements whether it is true or false.
    </text>
  </stem>

  <categoryStatements>
    <categories>
      <category label="a">
        <text xml:lang="de">Richtig</text>
        <text xml:lang="en">true</text>
      </category>
      <category label="b">
        <text xml:lang="de">Falsch</text>
        <text xml:lang="en">false</text>
      </category>
    </categories>
    
    <statements>
      <statement correctCategory="a" identifier="A">
        <text xml:lang="de">
          Jede Iteration eines agilen Entwicklungsvorgehens kann Auswirkungen auf architektonische Grundsatzentscheidungen haben.
        </text>
        <text xml:lang="en">
          Each iteration of an agile development approach could have an impact on the fundamental architecture decisions.
        </text>
      </statement>

      <statement correctCategory="b" identifier="B">
        <text xml:lang="de">
          Der Gesamtaufwand für Architekturarbeit ist bei iterativen Projekten wesentlich höher als bei Wasserfall-Projekten.
        </text>
        <text xml:lang="en">
          The total effort spent on architectural work is much higher in iterative projects compared to waterfall projects.
        </text>
      </statement>

      <statement correctCategory="b" identifier="C">
        <text xml:lang="de">
          Agile Projekte benötigen keine Architekturdokumente, da das Entwicklungsteam in täglichen Standup-Meetings Entscheidungen kommuniziert.
        </text>
        <text xml:lang="en">
          Agile projects do not need architecture documents since the development team uses daily standup-meetings to communicate decisions.
        </text>
      </statement>

      <statement correctCategory="b" identifier="D">
        <text xml:lang="de">
          Wenn Ihr System aus einer Reihe von Microservices besteht, ist kein zentrales Architekturdokument erforderlich, da jeder Service seine Technologien auswählen kann.
        </text>
        <text xml:lang="en">
          If your systems consist of a set of microservices there is no need for a central architecture document since each service is free to choose its technologies.
        </text>
      </statement>
    </statements>
  </categoryStatements>

  <explanation>
    <text xml:lang="de">
      Die erste Aussage ist richtig, da iterative Entwicklung explizit darauf ausgelegt ist, Entscheidungen basierend auf Feedback und neuen Erkenntnissen anzupassen. Die anderen Aussagen sind falsch: Der Architekturaufwand hängt nicht vom Vorgehensmodell ab, agile Projekte benötigen sehr wohl Architekturdokumentation (wenn auch möglicherweise in anderer Form), und auch Microservice-Architekturen brauchen eine übergreifende Dokumentation der Gesamtarchitektur.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      The first statement is true since iterative development is explicitly designed to adapt decisions based on feedback and new insights. The other statements are false: Architecture effort does not depend on the process model, agile projects do need architecture documentation (though possibly in a different form), and microservice architectures also need overarching documentation of the overall architecture.
    </text>
  </explanation>
</categoryQuestion>