<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<pickQuestion xmlns="https://www.isaqb.org/ns/exam/foundation/v1" id="AG-15" points="1">
  <history>
    <item date="2025-04-17">imported from Active Group sample exam</item>
  </history>

  <refersToLgs>
    <lg curriculumVersion="2025.1" lg="02-05" />
  </refersToLgs>
  <stem>
    <text xml:lang="de">
      Welche Annahmen aus den folgenden Anforderungen lassen sich nur implizit erschließen und
      sollten vermieden werden?
      Die Anwendung soll Datenreihen persistent speichern können. Jede Datenreihe soll mit einer
      Abfragesprache einzeln eingelesen werden können. Die Anwendung soll für externe Zugriffe mit
      einer Authentifizierung geschützt werden. Zur Vermeidung von Überlastung sollen maximal 100
      Benutzer:innen gleichzeitig die App bedienen können. Weitere Benutzer:innen sollen mit einer
      Vorschaltseite abgefangen werden. Auf dieser Seite soll angezeigt werden, wie viele Benutzer
      insgesamt in den letzten fünf Minuten warten mussten.
    </text>
    <text xml:lang="en">
      Which assumptions from the following requirements can only be
      deduced implicitly and should be avoided? The application should
      be able to store data series persistently. Each data series
      should be read individually with a query language. The
      application should be protected for external access with
      authentication. To avoid overload, a maximum of 100 users should
      be able to use to app simultaneously. Users beyond that number
      should be intercepted with a landing page. This page should show
      the total number of users that had to wait for the last five
      minutes.
    </text>

  </stem>

  <pickOptions>
    <option correct="correct" identifier="A">
      <text xml:lang="de">
        Interne Zugriffe sollen ohne Authentifizierung möglich sein.
      </text>
      <text xml:lang="en">
        Internal access should be possible without authentication.
      </text>

    </option>
    <option distractor="distractor" identifier="B">
      <text xml:lang="de">
        100 Benutzer:innen können die App gleichzeitig bedienen.
      </text>
      <text xml:lang="en">
        100 users can operate the app at the same time.
      </text>
    </option>
    <option distractor="distractor" identifier="C">
      <text xml:lang="de">
        Eine Vorschaltseite gibt einen Richtwert für die Anzahl an wartenden
        Personen preis.
      </text>
      <text xml:lang="en">
        A landing page shows the number of people waiting.
      </text>
    </option>
    <option correct="correct" identifier="D">
      <text xml:lang="de">
        Zur Speicherung von Datenreihen soll eine Datenbank eingesetzt werden.
      </text>
      <text xml:lang="en">
        A database should be used to store data series.
      </text>
    </option>
  </pickOptions>
</pickQuestion>
